<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Books on 潜水员的咖啡小屋</title>
    <link>https://ynikl.github.io/books/</link>
    <description>Recent content in Books on 潜水员的咖啡小屋</description>
    <image>
      <url>https://ynikl.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://ynikl.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <managingEditor>gilfoyle.k@outlook.com (潜水员)</managingEditor>
    <webMaster>gilfoyle.k@outlook.com (潜水员)</webMaster>
    <copyright>2022 Ian Lin All rights reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Nov 2022 13:56:17 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ynikl.github.io/books/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>小狗钱钱</title>
      <link>https://ynikl.github.io/books/ein-hund-namens-money/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 13:56:17 +0800</pubDate>
      <author>gilfoyle.k@outlook.com (潜水员)</author>
      <guid>https://ynikl.github.io/books/ein-hund-namens-money/</guid>
      <description>我为什么要读这本书? 检讨自己, 学习理财的相关知识
曾经读完了 穷爸爸富爸爸 在那一段时间内有开始理财的想法, 后续又随的物欲的上涨, 开始过度超前消费, 让自己陷入了债务危机
这本书怎样影响了我? 开始编写梦想日记和成功日记 理解了&amp;quot;鹅&amp;quot;的故事, 开始做储蓄, 划分支出 作为一个陷入&amp;quot;债务危机&amp;quot;的人的自救 72 小时定律: 决定做一件事情要在72个小时内完成 72 公式: 投资 / 年利率 = 本金翻一倍需要的年数; 通货膨胀价值减半需要的年数 书中的三句精华句子? “：“吉娅，你真的认真找过工作了吗？我是说，你有没有用一整个下午的时间来考虑如何挣到钱的问题呢？” &amp;ndash; 很多时候你觉得你思考过了, 但是你真的花费了足够的时间思考了吗? “他用一种恳切的目光望着我，说：“我生命中出现了最美好的东西，是因为我做了原本不敢做的事。” &amp;ndash; 确实如此, 要去尝试自己所不敢做的事情 总结本书 通俗易懂, 醍醐灌顶 书摘 “可是，这正是许多没有钱的人爱犯的错误。他们总是有那么多紧急的事情要做，以至于没有时间来关注重要的事情。”
“钱钱对我点了点头，说：“困难总是在不断地出现。尽管如此，你每天还是要不间断地去做对你的未来意义重大的事情。你为此花费的时间不会超过10分钟，但是就是这10分钟会让一切变得不同。大多数人总是在现有的水平上停滞不前，就是因为他们没有拿出这10分钟”
理解重要不紧急的事情
“很简单。当你决定做一件事情的时候，你必须在72小时之内完成，否则你很可能永远不会再做了。” ”
陷入债务危机的人的自救方法
销毁信用支付: 信用支付会比现金消费花的钱更多 尽可能少偿还贷款: 避免再次借贷, 弥补空缺 偿还消费贷款时: 也要保持着存款, 剩余可支配一半用于储蓄,一半用于消费. “鹅代表你的钱。如果你存钱，你就会得到利息。利息就相当于金蛋。”
“我叹道：“要在‘鹅’和愿望之间作取舍真难！” “你根本不用放弃任何一个。两件事可以同时进行。”金先生微笑着说，“比如你挣了10马克，那么你可以分配一下这笔钱，把其中的大部分存入银行，然后把一部分放入你的梦想储蓄罐，剩下的当作零花钱。”
“所有人都希望自己变得富有一些，只是有些人的这一愿望更为强烈，而有些人却假装自己满足于现在的生活。事实上，大多数人都希望自己更幸福、更成功，也想拥有更多的钱”
“可是假如我们缺钱的话，钱就会变得格外重要。你回想一下那次我们差点淹死在河里的情形，当时我们想的只是必须从河里爬上来，其他的一切都变得无关紧要了”
“中国的智者老子说过：‘天下难事，必作于易；天下大事，必作于细”
“第一，我建议你拿一本相册作为你的梦想相册。收集一些与自己的愿望有关的照片，把它们贴在相册里。我们要通过图片来思考。”
“没有想象力的人是很难成就大事的。我们对一件事投入的精力越多，成功的可能性也越大。可是大多数人把精力放在自己并不喜欢的事情上，而不去想象自己希望得到的东西”
“但如果你的零花钱是现在的10倍的话，你的问题只会变得更加严重。因为我们的支出永远是随着我们的收入而增长的。”
“第一，为别人解决一个难题，那么你就能赚到许多钱；第二，把精力集中在你知道的、能做的和拥有的东西上。”
“：“吉娅，你真的认真找过工作了吗？我是说，你有没有用一整个下午的时间来考虑如何挣到钱的问题呢？”
“情况顺利的时候，人人都能挣到钱。只有在逆境中，一切才能见分晓。”
“可是有的时候，疯狂的念头确实比普通的小目标更容易实现。当你定下大目标的时候，就意味着你必须付出比别人多得多的努力。”
“假如我总是花光我的钱，那我就永远也得不到我的‘鹅’，所以我就总得为了赚钱而工作。而一旦我有了一只‘鹅’，我的钱就会自动为我工作了。”
“没有人能强迫你做你不愿意做的事情。只有你自己才能强迫自己去做。”
“他用一种恳切的目光望着我，说：“我生命中出现了最美好的东西，是因为我做了原本不敢做的事。”
“你就永远不会知道，给自己一些压力之后，你能够做到些什么。一个人觉得最引以为自豪的事情，往往是那些做起来最艰难的事情。这一点你千万不要忘记”</description>
      <content:encoded><![CDATA[<h3 id="我为什么要读这本书">我为什么要读这本书?</h3>
<p>检讨自己, 学习理财的相关知识</p>
<p>曾经读完了 <em>穷爸爸富爸爸</em> 在那一段时间内有开始理财的想法, 后续又随的物欲的上涨,
开始过度超前消费, 让自己陷入了债务危机</p>
<h3 id="这本书怎样影响了我">这本书怎样影响了我?</h3>
<ul>
<li>开始编写梦想日记和成功日记</li>
<li>理解了&quot;鹅&quot;的故事, 开始做储蓄, 划分支出</li>
<li>作为一个陷入&quot;债务危机&quot;的人的自救</li>
<li>72 小时定律: 决定做一件事情要在72个小时内完成</li>
<li>72 公式: 投资 / 年利率 = 本金翻一倍需要的年数; 通货膨胀价值减半需要的年数</li>
</ul>
<h3 id="书中的三句精华句子">书中的三句精华句子?</h3>
<ul>
<li>“：“吉娅，你真的认真找过工作了吗？我是说，你有没有用一整个下午的时间来考虑如何挣到钱的问题呢？” &ndash; 很多时候你觉得你思考过了, 但是你真的花费了足够的时间思考了吗?</li>
<li>“他用一种恳切的目光望着我，说：“我生命中出现了最美好的东西，是因为我做了原本不敢做的事。” &ndash; 确实如此, 要去尝试自己所不敢做的事情</li>
<li></li>
</ul>
<h3 id="总结本书">总结本书</h3>
<ul>
<li>通俗易懂, 醍醐灌顶</li>
</ul>
<h2 id="书摘">书摘</h2>
<p>“可是，这正是许多没有钱的人爱犯的错误。他们总是有那么多紧急的事情要做，以至于没有时间来关注重要的事情。”</p>
<p>“钱钱对我点了点头，说：“困难总是在不断地出现。尽管如此，你每天还是要不间断地去做对你的未来意义重大的事情。你为此花费的时间不会超过10分钟，但是就是这10分钟会让一切变得不同。大多数人总是在现有的水平上停滞不前，就是因为他们没有拿出这10分钟”</p>
<p>理解重要不紧急的事情</p>
<p>“很简单。当你决定做一件事情的时候，你必须在72小时之内完成，否则你很可能永远不会再做了。”
”</p>
<p>陷入债务危机的人的自救方法</p>
<ol>
<li>销毁信用支付: 信用支付会比现金消费花的钱更多</li>
<li>尽可能少偿还贷款: 避免再次借贷, 弥补空缺</li>
<li>偿还消费贷款时: 也要保持着存款, 剩余可支配一半用于储蓄,一半用于消费.</li>
</ol>
<p>“鹅代表你的钱。如果你存钱，你就会得到利息。利息就相当于金蛋。”</p>
<p>“我叹道：“要在‘鹅’和愿望之间作取舍真难！”
“你根本不用放弃任何一个。两件事可以同时进行。”金先生微笑着说，“比如你挣了10马克，那么你可以分配一下这笔钱，把其中的大部分存入银行，然后把一部分放入你的梦想储蓄罐，剩下的当作零花钱。”</p>
<p>“所有人都希望自己变得富有一些，只是有些人的这一愿望更为强烈，而有些人却假装自己满足于现在的生活。事实上，大多数人都希望自己更幸福、更成功，也想拥有更多的钱”</p>
<p>“可是假如我们缺钱的话，钱就会变得格外重要。你回想一下那次我们差点淹死在河里的情形，当时我们想的只是必须从河里爬上来，其他的一切都变得无关紧要了”</p>
<p>“中国的智者老子说过：‘天下难事，必作于易；天下大事，必作于细”</p>
<p>“第一，我建议你拿一本相册作为你的梦想相册。收集一些与自己的愿望有关的照片，把它们贴在相册里。我们要通过图片来思考。”</p>
<p>“没有想象力的人是很难成就大事的。我们对一件事投入的精力越多，成功的可能性也越大。可是大多数人把精力放在自己并不喜欢的事情上，而不去想象自己希望得到的东西”</p>
<p>“但如果你的零花钱是现在的10倍的话，你的问题只会变得更加严重。因为我们的支出永远是随着我们的收入而增长的。”</p>
<p>“第一，为别人解决一个难题，那么你就能赚到许多钱；第二，把精力集中在你知道的、能做的和拥有的东西上。”</p>
<p>“：“吉娅，你真的认真找过工作了吗？我是说，你有没有用一整个下午的时间来考虑如何挣到钱的问题呢？”</p>
<p>“情况顺利的时候，人人都能挣到钱。只有在逆境中，一切才能见分晓。”</p>
<p>“可是有的时候，疯狂的念头确实比普通的小目标更容易实现。当你定下大目标的时候，就意味着你必须付出比别人多得多的努力。”</p>
<p>“假如我总是花光我的钱，那我就永远也得不到我的‘鹅’，所以我就总得为了赚钱而工作。而一旦我有了一只‘鹅’，我的钱就会自动为我工作了。”</p>
<p>“没有人能强迫你做你不愿意做的事情。只有你自己才能强迫自己去做。”</p>
<p>“他用一种恳切的目光望着我，说：“我生命中出现了最美好的东西，是因为我做了原本不敢做的事。”</p>
<p>“你就永远不会知道，给自己一些压力之后，你能够做到些什么。一个人觉得最引以为自豪的事情，往往是那些做起来最艰难的事情。这一点你千万不要忘记”</p>
<p>挑选基金</p>
<p>1．基金应该至少有10年历史。假如它在这么长时间内一直有丰厚的利润，那我们可以认为，未来它也会运作良好。
2．应该选择大型的跨国股票基金。这种基金在世界各地购买股票，以此分散风险，所以十分安全。
3．对基金的走势图进行比较。我们应该观察在过去10年间哪些基金的年终利润最好。</p>
<p>“它的名字叫72公式。”老太太讲解说，“你们直接用72除以你们投资的年利润百分比，得出的数字就是这笔钱翻一倍所要的年数”</p>
<p>“银行存折肯定不是保存钱的最合适的地方，金先生总是把银行存折叫作“吞钱机器”。”</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Asking the Right Questions</title>
      <link>https://ynikl.github.io/books/asking-the-right-questions/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 22:53:21 +0800</pubDate>
      <author>gilfoyle.k@outlook.com (潜水员)</author>
      <guid>https://ynikl.github.io/books/asking-the-right-questions/</guid>
      <description>概括 我为什么要读这本书? 养成一个批判性的看待问题方式.
这本书怎样影响了我? 了解了一些常见的经典辩证错误, 比如: 人身攻击, 虚假两难, 完美解决方案 看待一个问题之前, 要想想这个问题, 关我什么事. 对于一些问题的论述会更加注意和小心 书中的三句精华句子? 一寸光阴一寸金，在决定花大把光阴去客观评估一个问题之前，最好先问一下自己：“这个问题关我什么事？” 结论是一个个观点，需要其他观点来进行支撑。因此，如果有人断言某件事是正确的，或者某件事应该去做，却没有提供相应陈述来支撑他的这一断言，这一断言就不能称为结论，因为提出此断言的人并没有提供这个看法得以建立的任何基础。相应地，我们把没有证据支撑的断言称为纯观点（mere opinion）。 常见的谬论
人身攻击谬误（ad hominem fallacy）: 人身攻击谬误指针对个人的人身攻击或侮辱，而不是直接反驳其提供的理由。 滑坡谬误: 指假设采取提议的行动会引发一系列不可控的不利事件，而事实上却有现成的程序来防止这类连锁事件发生。 追求完美解决方案谬误: 指假设因为尝试某种解决方案后还有遗留问题未解决，那么这种解决方案根本就不应该采用。 偷换概念谬误:一旦你看到一个关键词或短语在论证中不止一次出现，检查一下看看其意思有没有发生改变，如果意思发生改变，就要警惕偷换概念谬误。 权威谬误: 除非我们知道这些权威对这一论题拥有特别的专门知识，否则我们就要将这个理由视为谬误。这种类型的谬误叫做诉诸可疑权威谬误（appeal to questionable authority fallacy）。 虚假的两难选择: 世界上只有两种人——一种人表演，另一种人观看。” 要让这样的陈述成立，我们必须假设只有这两种选择，是不是这样呢？当然不是！作者创造了一种虚假的两难选择（false dilemma）。 乱扣帽子谬误: 当有人宣称他们发现了导致某个行为的原因，而实际上他们所做的不过是为这种行为起了个名字而已，我们要对这种乱扣帽子谬误[7]（explaining by naming fallacy）保持警惕。 循环论证谬误[1]（begging the question fauacy）。 错误类比谬误指有人提出一个类比，其中却存在重要而又相关的不同点。 过度简化因果关系谬误: 如果持论者不能考虑到各种原因的复杂性，他们就犯了过度简化因果关系谬误[1]（causal oversimplication fallacy）。 事后归因谬误[1]（全称为&amp;quot;post hoc, ergo propter hoc fallacy&amp;quot;，拉丁文的意思是“在这之后，所以是因为这个的谬误”。） 三句话总结本书 书摘 一寸光阴一寸金，在决定花大把光阴去客观评估一个问题之前，最好先问一下自己：“这个问题关我什么事？”
小贴士：价值观指的是人们认为较有价值而没有明说出来的观点。它们树立了一定的行为准则，据此我们来衡量人类行为的品质高下。
一厢情愿的思维之所以常常挥之不去，是因为我们否认一切的思维方式常常出现。
描述性论题是指对过去、现在或将来的各种描述的精确与否提出的问题。
我们将这些问题称为规定性论题（prescriptive issues）。社会论争通常都属于规定性论题。
问一问“作者是在对什么事件进行回应”常常能帮你找出一篇文章的中心论题。
但是，当论题并没有直截了当地说出来时，最有效的方法就是先找准结论。很多情况下，在你能确认论题之前都得先找出结论来。
结论是一个个观点，需要其他观点来进行支撑。因此，如果有人断言某件事是正确的，或者某件事应该去做，却没有提供相应陈述来支撑他的这一断言，这一断言就不能称为结论，因为提出此断言的人并没有提供这个看法得以建立的任何基础。相应地，我们把没有证据支撑的断言称为纯观点（mere opinion）。
结论是作者或演说者希望你选择的目的地和终点站。接下来你所关心的是：基于支撑这一论断的所有材料，我该不该接受这个结论？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="概括">概括</h2>
<h3 id="我为什么要读这本书">我为什么要读这本书?</h3>
<p>养成一个批判性的看待问题方式.</p>
<h3 id="这本书怎样影响了我">这本书怎样影响了我?</h3>
<ul>
<li>了解了一些常见的经典辩证错误, 比如: 人身攻击, 虚假两难, 完美解决方案</li>
<li>看待一个问题之前, 要想想这个问题, 关我什么事.</li>
<li>对于一些问题的论述会更加注意和小心</li>
</ul>
<h3 id="书中的三句精华句子">书中的三句精华句子?</h3>
<ul>
<li>一寸光阴一寸金，在决定花大把光阴去客观评估一个问题之前，最好先问一下自己：“这个问题关我什么事？”</li>
<li>结论是一个个观点，需要其他观点来进行支撑。因此，如果有人断言某件事是正确的，或者某件事应该去做，却没有提供相应陈述来支撑他的这一断言，这一断言就不能称为结论，因为提出此断言的人并没有提供这个看法得以建立的任何基础。相应地，我们把没有证据支撑的断言称为纯观点（mere opinion）。</li>
</ul>
<p>常见的谬论</p>
<ul>
<li>人身攻击谬误（ad hominem fallacy）: 人身攻击谬误指针对个人的人身攻击或侮辱，而不是直接反驳其提供的理由。</li>
<li>滑坡谬误: 指假设采取提议的行动会引发一系列不可控的不利事件，而事实上却有现成的程序来防止这类连锁事件发生。</li>
<li>追求完美解决方案谬误: 指假设因为尝试某种解决方案后还有遗留问题未解决，那么这种解决方案根本就不应该采用。</li>
<li>偷换概念谬误:一旦你看到一个关键词或短语在论证中不止一次出现，检查一下看看其意思有没有发生改变，如果意思发生改变，就要警惕偷换概念谬误。</li>
<li>权威谬误:
除非我们知道这些权威对这一论题拥有特别的专门知识，否则我们就要将这个理由视为谬误。这种类型的谬误叫做诉诸可疑权威谬误（appeal to questionable authority fallacy）。</li>
<li>虚假的两难选择: 世界上只有两种人——一种人表演，另一种人观看。” 要让这样的陈述成立，我们必须假设只有这两种选择，是不是这样呢？当然不是！作者创造了一种虚假的两难选择（false dilemma）。</li>
<li>乱扣帽子谬误: 当有人宣称他们发现了导致某个行为的原因，而实际上他们所做的不过是为这种行为起了个名字而已，我们要对这种乱扣帽子谬误[7]（explaining by naming fallacy）保持警惕。</li>
<li>循环论证谬误[1]（begging the question fauacy）。</li>
<li>错误类比谬误指有人提出一个类比，其中却存在重要而又相关的不同点。</li>
<li>过度简化因果关系谬误:  如果持论者不能考虑到各种原因的复杂性，他们就犯了过度简化因果关系谬误[1]（causal oversimplication fallacy）。</li>
<li>事后归因谬误[1]（全称为&quot;post hoc, ergo propter hoc fallacy&quot;，拉丁文的意思是“在这之后，所以是因为这个的谬误”。）</li>
</ul>
<h3 id="三句话总结本书">三句话总结本书</h3>
<ul>
<li></li>
</ul>
<h2 id="书摘">书摘</h2>
<p>一寸光阴一寸金，在决定花大把光阴去客观评估一个问题之前，最好先问一下自己：“这个问题关我什么事？”</p>
<p>小贴士：价值观指的是人们认为较有价值而没有明说出来的观点。它们树立了一定的行为准则，据此我们来衡量人类行为的品质高下。</p>
<p>一厢情愿的思维之所以常常挥之不去，是因为我们否认一切的思维方式常常出现。</p>
<p>描述性论题是指对过去、现在或将来的各种描述的精确与否提出的问题。</p>
<p>我们将这些问题称为规定性论题（prescriptive issues）。社会论争通常都属于规定性论题。</p>
<p>问一问“作者是在对什么事件进行回应”常常能帮你找出一篇文章的中心论题。</p>
<p>但是，当论题并没有直截了当地说出来时，最有效的方法就是先找准结论。很多情况下，在你能确认论题之前都得先找出结论来。</p>
<p>结论是一个个观点，需要其他观点来进行支撑。因此，如果有人断言某件事是正确的，或者某件事应该去做，却没有提供相应陈述来支撑他的这一断言，这一断言就不能称为结论，因为提出此断言的人并没有提供这个看法得以建立的任何基础。相应地，我们把没有证据支撑的断言称为纯观点（mere opinion）。</p>
<p>结论是作者或演说者希望你选择的目的地和终点站。接下来你所关心的是：基于支撑这一论断的所有材料，我该不该接受这个结论？</p>
<p>有没有一个清楚明确的论题，通常是区别作家成熟不成熟的一个重要标志。</p>
<p>如果你写作或者演说的目的是为了传达某个特定的结论，你的读者或听众就会尽力去寻找这一结论。老老实实地把结论说出来，而且说得清楚明白，其实也就是在帮助你的读者或听众。</p>
<p>请记住：只有当你找到支撑结论的理由时你才能判定一个结论的价值。</p>
<p>·论证必有其目的。</p>
<p>最后一点需要进一步加以强调和说明。心急火燎地去推进批判性思维并没有什么意义。</p>
<p>在规定性论证中，理由常常不是一般性的规定性陈述就是描述性的看法或原则。</p>
<p>相反，一个关心批判性思维的作者会考虑到可能存在的种种理由并掂量它们的分量，然后才会做出结论。</p>
<p>如果你的论题是利用当前时事来探究政治或社会问题，比如公立教育改革或反恐战争，那就应当从主要的新闻出版物着手。</p>
<p>我们在读书或听讲的时候，一定要强迫自己去寻找那些意思不明确的词或短语，否则你就会抓不住要领。</p>
<p>事实上，很多文献，如美国宪法，都是有意要显得模棱两可，这样这份文献才能与时俱进，其中的关键词如“自由”、“携带武器”的不同含义才能适应不断发展的现实需求。诚然，</p>
<p>因为有人要你接受他的结论，所以你只需要去寻找那些影响你接受其结论的词或短语。这样说来，你应该在理由和结论中寻找这些词或短语。</p>
<p>一个词或短语越抽象，人们越有可能对其做出多重解读。</p>
<p>第一个障碍是你自认为和作者表达的是同一个意思。</p>
<p>意义通常表现为下列三种方式：同义替换、举例说明以及我们通称的“具体标准定义”（</p>
<p>还有一种方法可以帮你发现这个词可能存在的其他含义，那就是尽量在脑海中想象这个词所代表的具体景象，如果你想象不出来，那你很可能就找到了一处重要的歧义。</p>
<p>那些激发强烈情感反应的术语被称为附加感情色彩的术语（loaded terms）。它们感动我们的能力大大超越了它们本身的描述性含义。</p>
<p>作为一个积极主动的学生，你有责任提出各种问题来消除歧义。但你的责任到此为止。作者和演说者才是努力要说服你接受某些观点的人。身为说客，他有责任回答你对可能存在的歧义的各种关心。 你没有义务来评价那些不明确的想法或选择。</p>
<p>我们把这些没有明说出来的想法称为假设（assumptions）。</p>
<p>人的价值观会影响他列举出的种种理由，因而也影响到他的结论。实际上，只有把这些价值观假设添加到推理中，他们的理由才能从逻辑上证实其结论。</p>
<p>当作者对于社会论争采取了一种立场，他们通常都会选择一种价值观而排斥另一种价值观，他们有价值优先或者价值倾向。</p>
<p>找到价值观假设一个比较好的起点就是检查一下作者的背景。</p>
<p>因此，要判断一个人的价值观假设，一个重要手段就是要注意他用来证实结论的各种理由，然后判断哪些价值取向会导致作者认为这些理由比其他理由更可取，</p>
<p>遇到有争议的主题，以这种方式说明价值观假设可以不断提醒自己作者放弃了什么，又得到了什么。</p>
<p>遇到有争议的主题，以这种方式说明价值观假设可以不断提醒自己作者放弃了什么，又得到了什么。尽量抵制住诱惑，不要一找到作者或演说者的价值观就过早地停止分析的过程。</p>
<p>任何一个想要进行论证的人都有必要提供一些解释，说明为什么你应该接受那个论证中暗含的特定的价值观假设。</p>
<p>价值取向需要有一定的正当理由，这样批判性思考的人才能加以考虑。一个价值取向需要有证实它的理由，正如任何一个结论都需要理由一样。</p>
<p>描述性假设（descriptive assumption）就是对这个世界过去、现在或未来是什么样的想法，而你应该记得，规定性的或者说价值观假设是关于这个世界应该是什么样的那些想法。</p>
<p>不断思考结论和理由之间存在的鸿沟。你为什么一开始就要寻找这些假设呢？因为你想让自己能判断理由在多大程度上证实结论。</p>
<p>批判性阅读和聆听的主要目标就在于判定结论的可接受程度或者价值大小。</p>
<p>所谓谬误，就是推理中的欺骗手段，作者有可能利用这个欺骗手段来说服你采纳其结论。</p>
<ul>
<li>人身攻击谬误（ad hominem fallacy）: 人身攻击谬误指针对个人的人身攻击或侮辱，而不是直接反驳其提供的理由。</li>
<li>滑坡谬误: 指假设采取提议的行动会引发一系列不可控的不利事件，而事实上却有现成的程序来防止这类连锁事件发生。</li>
<li>追求完美解决方案谬误: 指假设因为尝试某种解决方案后还有遗留问题未解决，那么这种解决方案根本就不应该采用。</li>
<li>偷换概念谬误:一旦你看到一个关键词或短语在论证中不止一次出现，检查一下看看其意思有没有发生改变，如果意思发生改变，就要警惕偷换概念谬误。</li>
<li>权威谬误:
除非我们知道这些权威对这一论题拥有特别的专门知识，否则我们就要将这个理由视为谬误。这种类型的谬误叫做诉诸可疑权威谬误（appeal to questionable authority fallacy）。</li>
<li>虚假的两难选择: 世界上只有两种人——一种人表演，另一种人观看。” 要让这样的陈述成立，我们必须假设只有这两种选择，是不是这样呢？当然不是！作者创造了一种虚假的两难选择（false dilemma）。</li>
<li>乱扣帽子谬误: 当有人宣称他们发现了导致某个行为的原因，而实际上他们所做的不过是为这种行为起了个名字而已，我们要对这种乱扣帽子谬误[7]（explaining by naming fallacy）保持警惕。</li>
<li>循环论证谬误[1]（begging the question fauacy）。</li>
<li>错误类比谬误指有人提出一个类比，其中却存在重要而又相关的不同点。</li>
<li>过度简化因果关系谬误:  如果持论者不能考虑到各种原因的复杂性，他们就犯了过度简化因果关系谬误[1]（causal oversimplication fallacy）。</li>
<li>事后归因谬误[1]（全称为&quot;post hoc, ergo propter hoc fallacy&quot;，拉丁文的意思是“在这之后，所以是因为这个的谬误”。）</li>
</ul>
<p>当我们被要求解释为什么特定的行为会发生时，我们常常受到诱惑，想要隐藏我们对很多复杂因果关系的无知，干脆给那种行为贴上个标签或者套上个名字，然后我们错误地假设因为我们知道那个标签或名字，我们就知道事情的起因。</p>
<p>如果需要证据，但又没有看到证据，那么这个断言就是孤立论断（mere assertion），意思是它是一个没有用任何方式来加以证实的断言。</p>
<p>与其问一问它们是不是真的，我们宁愿问问它们是不是可靠。其实，我们想问的是：“我们可以依靠这样的看法吗？”</p>
<p>因为单一的个人经历，甚至是个人经历的总和，根本不足以构成一个有代表性的经历样本，个人经历常常会导致我们犯下以偏概全谬误[1]（hasty generalization fallacy）。</p>
<p>典型案例常常很有说服力，因为它们是那样具体生动而又细致感人，很容易就在我们的脑海里浮现出来。</p>
<p>引用具体当事人的这些说法都被称为当事人证词（personal testimonials）。</p>
<p>我们常常说眼见为实，这里则倒过来，相信什么就看得见什么！</p>
<p>引用另一家通讯社（如美联社）。这些引证给人一种支撑证据的幻象但是却绕过了一个最基本的问题：那个原始专家的断言到底有多大可信度？</p>
<p>观察者，不像特定的镜子，并不能给我们提供“纯粹”的观察。我们所“见”所说的都是经过一系列的价值观、偏见、态度和期望值过滤后剩下来的东西。</p>
<p>最后，调查本身所包含的很多偏见让它们变得更加可疑。其中两个最重要的偏见是措辞偏见（biased wording）和语境偏见（biased context）。</p>
<p>当我们因为朋友的极力推荐而选择买下一张CD，我们也是在以相同的方式进行推理。我们这样推理是因为我们彼此之间非常相像，喜欢或不喜欢的东西有很多都是相同的，</p>
<p>当类比用于设定谈话的语气时，识别它们就变得尤其重要。</p>
<p>过度情绪化的类比遮蔽了论证中的真正论题，而且阻碍了实质性的对话。尽量识别包含了重要的情感内涵意义的那些比较，这样做才能避免受这些类比的欺骗。</p>
<p>在寻找替代原因时，我们必须要记住，我们找出的任何一个单独的原因都极有可能是引起事件发生的其中一个原因，而不是其唯一的原因。</p>
<p>将因果关系和相关关系二者混淆起来，既可以理解，同时又异常危险。虽然原因确实先于结果出现，但先于结果出现的还有很多种其他因素，而其中很多不是引发结果的原因。</p>
<p>有一种常见的偏见就是基本归因错误（fundamental attribution error），在这种错误里，我们在解释他人的行为时普遍高估了个人倾向的重要性而低估了环境因素的作用。也就是说，我们喜欢把别人行为的动因看成是来自其内部因素的作用（他们个人的性格特点），而不是来自外部因素的作用（环境的力量）。</p>
<p>你应该时时刻刻向读者证明你并没有忽略其他可选的解释。也许随着你的研究的展开，你发现貌似言之成理的解释实际上并不能被证据所证明。</p>
<p>第一个策略就是尽量找到足够多的关于这些数据是如何采集的信息。</p>
<p>作者谈论的是平均数、中位数还是众数，将会产生很大的区别。</p>
<p>另一个重要的有可能缺失掉的信息类型是相对比较（relevant comparisons）。</p>
<p>因此，真正的自主思考需要我们坚持不懈地寻找作者到底隐瞒了什么信息，不论其是无心省略还是有意隐瞒。</p>
<p>我们从理由当中得出不同的结论是因为我们的背景各不相同，目标千差万别，这样我们在决定将理由和结论连起来的时候必然会被不同的假设所吸引。</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>高效程序员的45个习惯</title>
      <link>https://ynikl.github.io/books/practices_of_an_agile_developer/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 13:41:00 +0800</pubDate>
      <author>gilfoyle.k@outlook.com (潜水员)</author>
      <guid>https://ynikl.github.io/books/practices_of_an_agile_developer/</guid>
      <description>我的总结 对于功能, 业务, 代码逻辑, 不要只停留在表面, 要进一步地去思考为什么 保持开放的心态, 尊重他人的意见, 勇于承认自己的&amp;quot;不知道&amp;quot;. 去思考他人为什么这么想 保持学习, 拥抱变化 有时间观念, 把控项目进度. 控制有规律的开发节奏, 不要让自己经常加班. 每天下班都能完成一天的任务. 让真正的软件用户做决策, 保持定期沟通, 让用户一直确认自己想要的东西 让工具替代人力, 实现自动化 控制代码质量, 简单, 清晰, 内聚 团队内部保持沟通 &amp;ndash; 站会, 及时反映变化. 遇到问题及时求救, 保持向上反馈. 不要辜负人家的预期 深入思考, 保持开发, 拥抱变化, 保持沟通, 注重质量, 保持学习, 自动化.
书本原文 深度思考问题
“拙劣的代码工人会这样不假思索地改完代码，然后快速转向下一个问题。 优秀的程序员会挖掘更深一层，尽力去理解为什么这里必须要加1，更重要的是，他会想明白会产生什么其他影响。”
“在一本流行的管理图书《第五项修炼》中，作者建议，在理解一个问题的时候，需要渐次地问5个以上的“为什么”。这听起来就像退回到了4岁，那时对一切都充满着好奇。它是很好的方式，进一步挖掘简单直白的答案，通过这个路线，设想就会更加接近事实真相。”
当你问“为什么”的时候，也许你会被反问：“为什么你问这个问题？”在提问之前，想好你提问的理由，这会有助于你问出恰当的问题。
保持开发, 承认自己的不知道
“这个，我不知道”是一个好的起点，应该由此进行更进一步的调查，而不应在此戛然结束。”
“如果你对答案不满意，那么看看你是否可以改变问题。”
“作为第1步的理解代码，往往是最难的。如果别人给你的代码很容易理解，接下来的工作就省心多了”
尊重他人的意见
“孤立非常危险，不要让开发人员完全孤立地编写代码（见第155页，习惯40）。如果团队成员花些时间阅读其他同事写的代码，他们就能确保代码是可读和可理解的，并且不会随意加入这些“+1或-1”的代码。阅读代码的频率越高越好。实行代码复审 ，不仅有助于代码更好理解，而且是发现bug最有效的方法之一。”
“用Les Brown的一句话说就是：“你不需要很出色才能起步，但是你必须起步才能变得很出色。”
“如果你是一个有远见的人，就一定要特别尊重别人的意见。你是一个掌舵者，一定要把握方向，深思熟虑，吸取各方的意见。”
保持学习
“谁会帮助你保持步伐前进呢？在一个企业化的社会中，只有一个人会为你负责——你自己。是否能跟上变化，完全取决于你自己”
“跟踪技术变化 。你不需要精通所有技术，但需要清楚知道行业的动向，从而规划你的项目和职业生涯”
拥抱变化, 交付用户想要的软件
“敏捷的根本之一就是拥抱变化。既然变化是永恒的，你有可能一直使用相同的技术和工具吗？”
“真正的敌人是变化。软件开发如战争，形势的变化快速而又剧烈。固守昨天的计划而无视环境的变化会带来灾难。”
“不要在前期做大量的设计”并不是说不要设计。只是说在没有经过真正的代码验证之前，不要陷入太多的设计任务。当对设计一无所知的时候，投入编码也是一件危险的事”
时间观念
“许多的敏捷技巧来源于时间盒——设定一个短时的期限，为任务设定不能延长的最终期限。你可以选择放弃其他方面的任务，但是最终期限是不变的。你可能不知道完成所有的任务需要多少个时间盒，但每个时间盒必须是短期的、有限的，并且要完成具体的目标”
“如果在你工作的时候没有一个固定的最终期限（例如一天的结束），就应该好好想想了。它会让你的工作有一个节奏，在每天下班的时候，提交所有的工作，开心地收工。这样，明天就能开始新的内容，解决下一系列难题”
“有人说，上帝发明了时间，就是为了防止所有事情同时发生。因此我们需要更具远见，保持不同的开发节奏，这样敏捷项目的所有事情就不会突然同时发生，也不会随机发生，时间也不会不可预知。”</description>
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="我的总结">我的总结</h2>
<ul>
<li>对于功能, 业务, 代码逻辑, 不要只停留在表面, 要进一步地去思考为什么</li>
<li>保持开放的心态, 尊重他人的意见, 勇于承认自己的&quot;不知道&quot;. 去思考他人为什么这么想</li>
<li>保持学习, 拥抱变化</li>
<li>有时间观念, 把控项目进度. 控制有规律的开发节奏, 不要让自己经常加班. 每天下班都能完成一天的任务.</li>
<li>让真正的软件用户做决策, 保持定期沟通, 让用户一直确认自己想要的东西</li>
<li>让工具替代人力, 实现自动化</li>
<li>控制代码质量, 简单, 清晰, 内聚</li>
<li>团队内部保持沟通 &ndash; 站会, 及时反映变化. 遇到问题及时求救, 保持向上反馈. 不要辜负人家的预期</li>
</ul>
<p>深入思考, 保持开发, 拥抱变化, 保持沟通, 注重质量, 保持学习, 自动化.</p>
<h2 id="书本原文">书本原文</h2>
<p>深度思考问题</p>
<blockquote>
<p>“拙劣的代码工人会这样不假思索地改完代码，然后快速转向下一个问题。
优秀的程序员会挖掘更深一层，尽力去理解为什么这里必须要加1，更重要的是，他会想明白会产生什么其他影响。”</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>“在一本流行的管理图书《第五项修炼》中，作者建议，在理解一个问题的时候，需要渐次地问5个以上的“为什么”。这听起来就像退回到了4岁，那时对一切都充满着好奇。它是很好的方式，进一步挖掘简单直白的答案，通过这个路线，设想就会更加接近事实真相。”</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>当你问“为什么”的时候，也许你会被反问：“为什么你问这个问题？”在提问之前，想好你提问的理由，这会有助于你问出恰当的问题。</p>
</blockquote>
<p>保持开发, 承认自己的不知道</p>
<blockquote>
<p>“这个，我不知道”是一个好的起点，应该由此进行更进一步的调查，而不应在此戛然结束。”</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>“如果你对答案不满意，那么看看你是否可以改变问题。”</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>“作为第1步的理解代码，往往是最难的。如果别人给你的代码很容易理解，接下来的工作就省心多了”</p>
</blockquote>
<p>尊重他人的意见</p>
<blockquote>
<p>“孤立非常危险，不要让开发人员完全孤立地编写代码（见第155页，习惯40）。如果团队成员花些时间阅读其他同事写的代码，他们就能确保代码是可读和可理解的，并且不会随意加入这些“+1或-1”的代码。阅读代码的频率越高越好。实行代码复审 ，不仅有助于代码更好理解，而且是发现bug最有效的方法之一。”</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>“用Les Brown的一句话说就是：“你不需要很出色才能起步，但是你必须起步才能变得很出色。”</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>“如果你是一个有远见的人，就一定要特别尊重别人的意见。你是一个掌舵者，一定要把握方向，深思熟虑，吸取各方的意见。”</p>
</blockquote>
<p>保持学习</p>
<blockquote>
<p>“谁会帮助你保持步伐前进呢？在一个企业化的社会中，只有一个人会为你负责——你自己。是否能跟上变化，完全取决于你自己”</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>“跟踪技术变化
。你不需要精通所有技术，但需要清楚知道行业的动向，从而规划你的项目和职业生涯”</p>
</blockquote>
<p>拥抱变化, 交付用户想要的软件</p>
<blockquote>
<p>“敏捷的根本之一就是拥抱变化。既然变化是永恒的，你有可能一直使用相同的技术和工具吗？”</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>“真正的敌人是变化。软件开发如战争，形势的变化快速而又剧烈。固守昨天的计划而无视环境的变化会带来灾难。”</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>“不要在前期做大量的设计”并不是说不要设计。只是说在没有经过真正的代码验证之前，不要陷入太多的设计任务。当对设计一无所知的时候，投入编码也是一件危险的事”</p>
</blockquote>
<p>时间观念</p>
<blockquote>
<p>“许多的敏捷技巧来源于时间盒——设定一个短时的期限，为任务设定不能延长的最终期限。你可以选择放弃其他方面的任务，但是最终期限是不变的。你可能不知道完成所有的任务需要多少个时间盒，但每个时间盒必须是短期的、有限的，并且要完成具体的目标”</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>“如果在你工作的时候没有一个固定的最终期限（例如一天的结束），就应该好好想想了。它会让你的工作有一个节奏，在每天下班的时候，提交所有的工作，开心地收工。这样，明天就能开始新的内容，解决下一系列难题”</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>“有人说，上帝发明了时间，就是为了防止所有事情同时发生。因此我们需要更具远见，保持不同的开发节奏，这样敏捷项目的所有事情就不会突然同时发生，也不会随机发生，时间也不会不可预知。”</p>
</blockquote>
<p>让真正的用户做决策</p>
<blockquote>
<p>“记录客户做出的决定，并注明原因。好记性不如烂笔头”</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>“不要随意假设低级别的问题不会影响他们的业务。如果能影响他们的业务，就是有价值的问题。”</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>“因而，你只有一个选择：要么现在就让用户做决定，要么现在就开始开发，迟些让用户决定，不过要付出较高的成本。如果你在开发阶段回避这些问题，就增加了风险，但是你要能越早解决这些问题，就越有可能避免繁重的重新设计和编码。甚至在接近项目最终期限的时候，也能避免与日俱增的时间压力。”</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>“开发者（及项目经理）能做的一个最重要的决定就是：判断哪些是自己决定不了的，应该让企业主做决定。你不需要自己给业务上的关键问题做决定。毕竟，那不是你的事情。如果遇到了一个问题，会影响到系统的行为或者如何使用系统，把这个问题告诉业务负责人”</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>“没有人的思想和观点可以及时冻结，特别是项目的客户。就算是他们已经告诉你想要的东西了，他们的期望和想法还是在不停地进化——特别是当他们在使用新系统的部分功能时，他们才开始意识到它的影响和可能发生的问题。这就是人的本性。”</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>“你生产出了他们曾经要求过的软件，但却不是他们现在真正想要的。那最后的结果就是：惊讶、震惊和失望，而不是满意。
”</p>
</blockquote>
<p>分析技术的利弊</p>
<blockquote>
<p>“每一门技术都会有优点和缺点，无论它是开源的还是商业产品、框架、工具或者语言，一定要清楚它的利弊。”</p>
</blockquote>
<p>控制迭代</p>
<blockquote>
<p>“迭代开发是，在小且重复的周期里，你完成各种开发任务：分析、设计、实现、测试和获得反馈，所以叫作迭代”</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>“每个工作日，每个团队成员会重新评估完成一个任务还需要多少小时。不管怎么样，只要所有任务的评估总和超过了一个迭代剩余的时间，那么任务就必须移到下一个迭代中开发”</p>
</blockquote>
<p>单元测试, 控制代码质量</p>
<blockquote>
<p>“单元测试能及时提供反馈 。你的代码会重复得到锻炼。但若修改或者重写了代码，测试用例就会检查你是否破坏了已有的功能。你可以快速得到反馈，并很容易地修复它们。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>单元测试让你的代码更加健壮
。测试帮助你全面思考代码的行为，帮你练习正面、反面以及异常情况。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>单元测试是有用的设计工具
。正如我们在实践20中谈论到的，单元测试有助于实现简单的、注重实效的设计。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>单元测试是让你自信的后台
。你测试代码，了解它在各种不同条件下的行为。这会让你在面对新的任务、时间紧迫的巨大压力之下，找到自信。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>单元测试是解决问题时的探测器
。单元测试就像是测试印制电路板的示波镜。当问题出现的时候，你可以快速地给代码发送一个脉冲信号。这为你提供[…]”</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>“如果不是真正需要它的时候，你就不应该实现这个功能。基于这一点，现在还没有足够的理由表示你需要Player
这个类”</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>“开发人员在完成任务时，可能会难以抵挡诱惑为节省时间而走“捷径”。然而，这些“捷径”往往只会推迟问题的爆发时间，而不是把它彻底解决掉”</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>“项目是以增量式方式进行开发的，写程序时也应该进行增量式编程</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>“源代码可以被读懂，不是因为其中的注释，而应该是由于它本身优雅而清晰——变量名运用正确、空格使用得当、逻辑分离清晰，以及表达式非常简洁。”</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>“这时要扪心自问，是不是真的需要用它，以及它将如何帮你解决眼前的问题。问问自己，是不是特定的问题强迫你使用这个解决方案。不要让自己被迫进行过分设计，也不要将代码过分复杂化。”</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>“内聚性用来评估一个组件（包、模块或配件）中成员的功能相关性。内聚程度高，表明各个成员共同完成了一个功能特性或是一组功能特性”</p>
</blockquote>
<p>成为自己产品的用户</p>
<blockquote>
<p>“很多成功的公司都是靠着“吃自己的狗食”活着。也就是说，如果要让你的产品尽可能地好，自己先要积极地使用它。”</p>
</blockquote>
<p>度量项目进度</p>
<blockquote>
<p>“所以，我们不应该去计算工作量完成的百分比，而应该测定还剩下多少工作量没有完成。如果你最初估计这个任务需要40个小时，在开发了35个小时之后，你认为还需要另外30个小时的工作。那就得到了很重要的度量结果（这里诚实非常重要，隐瞒真相毫无意义）。”</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>“奇怪的是，它花费的时间很可能要比最初估计时间长。没有关系，我们希望这能作为下一次的参考。在为下一个任务估计工作量时，可以根据这次经验调整评估。如果你低估了一个任务，评估是2天，它最后花费了6天，那么系数就是3。除非是异常情况，否则你应该对下次估计乘以系数3。你的评估会波动一段时间，有时候过低估计，有时候过高估计。但随着时间的推移，你的评估会与事实接近，你也会对任务所花费的时间有更清楚的认识。”</p>
</blockquote>
<p>团队合作</p>
<blockquote>
<p>“既然整个团队都是项目工作的一部分，我们希望实行代码集体所有制
（见第155页），以保证任何团队成员的缺席不会对项目造成影响”</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>“对于初学者来说，准备好后再共享代码才是有礼貌的做法（见第162页），这样才不会用未完成的工作来给团队成员造成麻烦。当准备好之后，我们应该与其他团队成员一起做代码复查</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>“坐着开的会议通常会持续更久，大部分人不喜欢站着进行长时间的谈话。”</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>“通常，立会都是在每个工作日的早些时候，且大家都在上班时举行。但是不要把它安排为上班后的第一件事。要让大家有机会从刚才混乱的交通状况中恢复状态，喝点咖啡，删除一些垃圾邮件什么的。要保证会议结束后有足够的时间，让大家在午餐之前做不少工作，同时也不要开始得过早，让每个人都巴不得赶紧结束会议，去喝点东西。一般来说，在大家到公司之后的半个小时到一个小时之内举行，是个不错的选择。”</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>“如果觉得立会是在浪费时间，那可能是大家还没有形成真正的团队意识。这并不是坏事，有利于针对问题进行改进。”</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>“当多人同时开发时，代码会被频繁地检查、重构以及维护。如果需要修复bug，任何一名开发人员都可以完成这项工作。同时有两个或两个以上的人，可以处理应用中不同部分的代码，可以让项目的日程安排也变得更为容易。”</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>“另一方面，知道别人将会接过自己的代码，就意味着自己要更守规矩。当知道别人在注意时，一定会更加小心。”</p>
</blockquote>
<p>费曼学习法</p>
<blockquote>
<p>“通过详细解释自己知道的东西，可以使自己的理解更深入。当别人提出问题时，也可以发现不同的角度。也许可以发现一些新技巧——听到一个声音这样告诉自己：“我以前还没有这样思考过这个问题”</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>“为团队成员在寻求帮助之前陷入某个问题的时间设定一个时限，一个小时应该是不错的选择”</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>“如果有人还是没有任何线索，那就给更多提示吧（或者甚至是答案）。如果有人提出来某些想法，不妨帮他们分析每种想法的优劣之处。如果有人给出的答案或解决方法更好，那就从中汲取经验，然后分享你的体会吧。这对双方来说都是极佳的学习经验。”</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>“用问题来回答问题，可以引导提问的人走上正确的道路。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>如果有人真的陷入胶着状态，就不要折磨他们了。告诉他们答案，再解释为什么是这样。”</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>“同样的功能，不同开发人员的代码实现可能不同。差异并不意味着不好。除非你可以让某段代码明确变得更好，否则不要随意批评别人的代码。”</p>
</blockquote>
<p>及时向上反馈</p>
<blockquote>
<p>“及时通报进展与问题，有情况发生时，就不会让别人感到突然，而且他们也很愿意了解目前的进展状况。他们会知道何时应提供帮助，而且你也获得了他们的信任”</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>“接受一个任务，也就意味着做出了要准时交付的承诺”</p>
</blockquote>
<p>慢慢来</p>
<blockquote>
<p>“有句老话说得好：“你可以把马带到水边……但是你不能强迫它使用你最钟爱的代码编辑器。”
You can lead a horse to water, but you can make him drink.</p>
</blockquote>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>我与地坛</title>
      <link>https://ynikl.github.io/books/%E6%88%91%E4%B8%8E%E5%9C%B0%E5%9D%9B/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Aug 2022 13:25:15 +0800</pubDate>
      <author>gilfoyle.k@outlook.com (潜水员)</author>
      <guid>https://ynikl.github.io/books/%E6%88%91%E4%B8%8E%E5%9C%B0%E5%9D%9B/</guid>
      <description>概括 我为什么要读这本书? 我觉得生活挺无聊, 人生活着没有什么意义. 听说在这本书中会有人生的意义
这本书怎样影响了我? 看清楚自己之所以活着, 就如史铁生所说, 就是还想得到什么. 并不是如我嘴上所说的: &amp;ldquo;人生活着没什么意义&amp;rdquo; 打算更加大胆地去追求自己想要&amp;quot;得到&amp;quot;的东西 看清楚做某一件事情的意义 &amp;ndash; 不只是看重结果, 也要去看重过程 书中的三句精华句子? 可我为什么还想活呢? 因为你还想得到点儿什么, 你觉得你还是可以得到点儿什么的, 比如说爱情, 比如说价值感之类的, 人真正的名字叫欲望 只要你最最关心的是目的而不是过程你无论怎样都得落入绝境，只要你仍然不从目的转向过程你就别想走出绝境。 世上有一种东西，其价值远远超过它的价格。这儿的价值，并不止于“物化劳动”，还物化着春天整整一个季节的能量。 上帝从来不对任何人施舍“最幸福”这三个字，他在所有人的欲望前面设下永恒的距离，公平地给每一个人以局限。 此岸永远是残缺的，否则彼岸就要坍塌。 三句话总结本书 尊重不完美, 不要抱怨, 不断地去追求完美 看清楚自己想要得到什么 人生不能只看重目的, 要去享受这个过程. 书摘 在满园弥漫的沉静光芒中，一个人更容易看到时间，并看见自己的身影。
树干上留着一只蝉蜕，寂寞如一间空屋；露水在草叶上滚动，聚集，压弯了草叶轰然坠地摔开万道金光。”“
上帝在交给我们这件事实的时候，已经顺便保证了它的结果，所以死是一件不必急于求成的事，死是一个必然会降临的节日。
剩下的就是怎样活的问题了。这却不是在某一个瞬间就能完全想透的，不是能够一次性解决的事，怕是活多久就要想它多久了，就像是伴你终生的魔鬼或恋人。
看来差别永远是要有的。看来就只好接受苦难——人类的全部剧目需要它，存在的本身需要它。看来上帝又一次对了。
就命运而言，休论公道。
其实总共只有三个问题交替着来骚扰我，来陪伴我。第一个是要不要去死，第二个是为什么活，第三个，我干吗要写作。
人为什么活着？因为人想活着，说到底是这么回事，人真正的名字叫做：欲望。
可我为什么还想活呢？因为你还想得到点儿什么，你觉得你还是可以得到点儿什么的，比如说爱情，比如说价值感之类，人真正的名字叫欲望。
结果你又发表了几篇，并且出了一点儿小名，可这时你越来越感到恐慌。我忽然觉得自己活得像个人质，刚刚有点儿像个人了却又过了头，
人都忍不住要为生存找一些牢靠的理由。你不担心你会枯竭了？我不知道，不过我想，活着的问题在死前是完不了的。
就算是三个月！我平白地相信这样一个期限。
多年以后才听一位无名的哲人说过：危卧病榻，难有无神论者。
但在命运的混沌之点，人自然会忽略着科学，向虚暝之中寄托一份虔敬的祈盼。
机会不在外面在心里，结婚的机会有可能在外边，可爱情的机会只能在心里
那位台湾作家三毛说得对：爱如禅，不能说不能说，一说就错。
别人告诉我，她昏迷前的最后一句话是：“我那个有病的儿子和我那个还未成年的女儿……”
砌墙盖房，不单为避风雨，因为大家都有些秘密，其次当然还有一些钱财。秘密，不信你去慢慢推想，它是趣味的爹娘。
千万别把运动和能量，以及和时空分割开来理解。我随即得了启发：也千万别把人和意义分割开来理解。不是人有欲望，而是人即欲望。
如今想来，分明就是为了一个“轻”字：珍宝转眼被处理成垃圾，一段生命轻得飘散了，没有了，以为是什么原来什么也不是，轻易、简单、灰飞烟灭。一段生命之轻，威胁了生命全面之重，惶茫往灵魂里渗透：是不是生命的所有段落都会落此下场啊？人的根本恐惧就在这个“轻”字上，比如歧视和漠视，比如嘲笑，比如穷人手里作废的股票，比如失恋和死亡。轻，最是可怕。
艰苦的生活需要希望，鲜活的生命需要爱情，数不完的日子和数不完的心事，都要诉说。
也许是因为人缺了什么就更喜欢什么吧，我的两条腿一动不能动，却是个体育迷。
上帝从来不对任何人施舍“最幸福”这三个字，他在所有人的欲望前面设下永恒的距离，公平地给每一个人以局限。
我希望既有一个健美的躯体又有一个了悟人生意义的灵魂，我希望二者兼得。
难道我们不该对灵魂有了残疾的人，比对肢体有了残疾的人，给予更多的同情和爱吗？
既然是梦想不妨就让它完美些罢。何必连梦想也那么拘谨那么谦虚呢？
有知识不能只是有对物的知识，而是得有对人的了悟。
我们也完全可以把你以后的生活设计得无比顺利，但这样下去我们是不是绕了一圈又回到那不祥的阴影中去了？你将再没有企盼了吗？再没有新的追求了吗？那么你的心路是不是又在荒芜，于是你的幸福感又要老化、萎缩、枯竭了呢？
只要你最最关心的是目的而不是过程你无论怎样都得落入绝境，只要你仍然不从目的转向过程你就别想走出绝境。
一个只想（只想！）使过程精彩的人是无法被剥夺的，因为死神也无法将一个精彩的过程变成不精彩的过程，因为坏运也无法阻挡你去创造一个精彩的过程，相反你可以把死亡也变成一个精彩的过程，相反坏运更利于你去创造精彩的过程。
过程！对，生命的意义就在于你能创造这过程的美好与精彩，生命的价值就在于你能够镇静而又激动地欣赏这过程的美丽与悲壮。
有位大物理学家说过：“物理学不告诉我们世界是什么，而是告诉我们关于世界我们能够谈论什么。”
历史难免是一部御制经典，文学要弥补它，所以看重的是那些沉默的心魂。
佛嘛，心中无佛什么事都敢干。
丑弱的人和圆满的神之间，是信者永远的路。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="概括">概括</h2>
<h3 id="我为什么要读这本书">我为什么要读这本书?</h3>
<p>我觉得生活挺无聊, 人生活着没有什么意义. 听说在这本书中会有人生的意义</p>
<h3 id="这本书怎样影响了我">这本书怎样影响了我?</h3>
<ul>
<li>看清楚自己之所以活着, 就如史铁生所说, 就是还想得到什么. 并不是如我嘴上所说的: &ldquo;人生活着没什么意义&rdquo;</li>
<li>打算更加大胆地去追求自己想要&quot;得到&quot;的东西</li>
<li>看清楚做某一件事情的意义 &ndash; 不只是看重结果, 也要去看重过程</li>
</ul>
<h3 id="书中的三句精华句子">书中的三句精华句子?</h3>
<ul>
<li>可我为什么还想活呢? 因为你还想得到点儿什么, 你觉得你还是可以得到点儿什么的, 比如说爱情, 比如说价值感之类的, 人真正的名字叫欲望</li>
<li>只要你最最关心的是目的而不是过程你无论怎样都得落入绝境，只要你仍然不从目的转向过程你就别想走出绝境。</li>
<li>世上有一种东西，其价值远远超过它的价格。这儿的价值，并不止于“物化劳动”，还物化着春天整整一个季节的能量。</li>
<li>上帝从来不对任何人施舍“最幸福”这三个字，他在所有人的欲望前面设下永恒的距离，公平地给每一个人以局限。</li>
<li>此岸永远是残缺的，否则彼岸就要坍塌。</li>
</ul>
<h3 id="三句话总结本书">三句话总结本书</h3>
<ul>
<li>尊重不完美, 不要抱怨, 不断地去追求完美</li>
<li>看清楚自己想要得到什么</li>
<li>人生不能只看重目的, 要去享受这个过程.</li>
</ul>
<h2 id="书摘">书摘</h2>
<p>在满园弥漫的沉静光芒中，一个人更容易看到时间，并看见自己的身影。</p>
<p>树干上留着一只蝉蜕，寂寞如一间空屋；露水在草叶上滚动，聚集，压弯了草叶轰然坠地摔开万道金光。”“</p>
<p>上帝在交给我们这件事实的时候，已经顺便保证了它的结果，所以死是一件不必急于求成的事，死是一个必然会降临的节日。</p>
<p>剩下的就是怎样活的问题了。这却不是在某一个瞬间就能完全想透的，不是能够一次性解决的事，怕是活多久就要想它多久了，就像是伴你终生的魔鬼或恋人。</p>
<p>看来差别永远是要有的。看来就只好接受苦难——人类的全部剧目需要它，存在的本身需要它。看来上帝又一次对了。</p>
<p>就命运而言，休论公道。</p>
<p>其实总共只有三个问题交替着来骚扰我，来陪伴我。第一个是要不要去死，第二个是为什么活，第三个，我干吗要写作。</p>
<p>人为什么活着？因为人想活着，说到底是这么回事，人真正的名字叫做：欲望。</p>
<p>可我为什么还想活呢？因为你还想得到点儿什么，你觉得你还是可以得到点儿什么的，比如说爱情，比如说价值感之类，人真正的名字叫欲望。</p>
<p>结果你又发表了几篇，并且出了一点儿小名，可这时你越来越感到恐慌。我忽然觉得自己活得像个人质，刚刚有点儿像个人了却又过了头，</p>
<p>人都忍不住要为生存找一些牢靠的理由。你不担心你会枯竭了？我不知道，不过我想，活着的问题在死前是完不了的。</p>
<p>就算是三个月！我平白地相信这样一个期限。</p>
<p>多年以后才听一位无名的哲人说过：危卧病榻，难有无神论者。</p>
<p>但在命运的混沌之点，人自然会忽略着科学，向虚暝之中寄托一份虔敬的祈盼。</p>
<p>机会不在外面在心里，结婚的机会有可能在外边，可爱情的机会只能在心里</p>
<p>那位台湾作家三毛说得对：爱如禅，不能说不能说，一说就错。</p>
<p>别人告诉我，她昏迷前的最后一句话是：“我那个有病的儿子和我那个还未成年的女儿……”</p>
<p>砌墙盖房，不单为避风雨，因为大家都有些秘密，其次当然还有一些钱财。秘密，不信你去慢慢推想，它是趣味的爹娘。</p>
<p>千万别把运动和能量，以及和时空分割开来理解。我随即得了启发：也千万别把人和意义分割开来理解。不是人有欲望，而是人即欲望。</p>
<p>如今想来，分明就是为了一个“轻”字：珍宝转眼被处理成垃圾，一段生命轻得飘散了，没有了，以为是什么原来什么也不是，轻易、简单、灰飞烟灭。一段生命之轻，威胁了生命全面之重，惶茫往灵魂里渗透：是不是生命的所有段落都会落此下场啊？人的根本恐惧就在这个“轻”字上，比如歧视和漠视，比如嘲笑，比如穷人手里作废的股票，比如失恋和死亡。轻，最是可怕。</p>
<p>艰苦的生活需要希望，鲜活的生命需要爱情，数不完的日子和数不完的心事，都要诉说。</p>
<p>也许是因为人缺了什么就更喜欢什么吧，我的两条腿一动不能动，却是个体育迷。</p>
<p>上帝从来不对任何人施舍“最幸福”这三个字，他在所有人的欲望前面设下永恒的距离，公平地给每一个人以局限。</p>
<p>我希望既有一个健美的躯体又有一个了悟人生意义的灵魂，我希望二者兼得。</p>
<p>难道我们不该对灵魂有了残疾的人，比对肢体有了残疾的人，给予更多的同情和爱吗？</p>
<p>既然是梦想不妨就让它完美些罢。何必连梦想也那么拘谨那么谦虚呢？</p>
<p>有知识不能只是有对物的知识，而是得有对人的了悟。</p>
<p>我们也完全可以把你以后的生活设计得无比顺利，但这样下去我们是不是绕了一圈又回到那不祥的阴影中去了？你将再没有企盼了吗？再没有新的追求了吗？那么你的心路是不是又在荒芜，于是你的幸福感又要老化、萎缩、枯竭了呢？</p>
<p>只要你最最关心的是目的而不是过程你无论怎样都得落入绝境，只要你仍然不从目的转向过程你就别想走出绝境。</p>
<p>一个只想（只想！）使过程精彩的人是无法被剥夺的，因为死神也无法将一个精彩的过程变成不精彩的过程，因为坏运也无法阻挡你去创造一个精彩的过程，相反你可以把死亡也变成一个精彩的过程，相反坏运更利于你去创造精彩的过程。</p>
<p>过程！对，生命的意义就在于你能创造这过程的美好与精彩，生命的价值就在于你能够镇静而又激动地欣赏这过程的美丽与悲壮。</p>
<p>有位大物理学家说过：“物理学不告诉我们世界是什么，而是告诉我们关于世界我们能够谈论什么。”</p>
<p>历史难免是一部御制经典，文学要弥补它，所以看重的是那些沉默的心魂。</p>
<p>佛嘛，心中无佛什么事都敢干。</p>
<p>丑弱的人和圆满的神之间，是信者永远的路。</p>
<p>此岸永远是残缺的，否则彼岸就要坍塌。</p>
<p>历史，这两个字，可能包含着任何你想得到和想不到的危险，可能给你带来任何想得到和想不到的灾难。</p>
<p>那个年代的人都懂得，话说到这儿最好止步；历史，这两个字，可能包含着任何你想得到和想不到的危险，可能给你带来任何想得到和想不到的灾难。</p>
<p>家长们把“耐克”一类颠来倒去地看，说：“啥东西，值得这么贵？”他们不懂，春天是不能这样计算的。</p>
<p>大人们其实忘了，春天莫不如此，各位年轻时也是一样。</p>
<p>世上有一种东西，其价值远远超过它的价格。这儿的价值，并不止于“物化劳动”，还物化着春天整整一个季节的能量。</p>
<p>我想，那就不必再去地坛寻找安静，莫如在安静中寻找地坛。</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>巴菲特致股东的信</title>
      <link>https://ynikl.github.io/books/%E5%B7%B4%E8%8F%B2%E7%89%B9%E8%87%B4%E8%82%A1%E4%B8%9C%E7%9A%84%E4%BF%A1/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2022 13:27:29 +0800</pubDate>
      <author>gilfoyle.k@outlook.com (潜水员)</author>
      <guid>https://ynikl.github.io/books/%E5%B7%B4%E8%8F%B2%E7%89%B9%E8%87%B4%E8%82%A1%E4%B8%9C%E7%9A%84%E4%BF%A1/</guid>
      <description>概括 我为什么要读这本书? Youtuber 推荐, 好奇金融相关的知识
这本书怎样影响了我? 不要轻易地去触碰股市, 直到我真正的理解它.
书中的三句精华句子? 一个投资者如果想成功，必须将两种能力结合在一起，一是判断优秀企业的能力，一是将自己的思维和行为与市场中弥漫的极易传染的情绪隔离开来的能力 他们懂什么并不重要，更重要的是，他们知道自己不懂什么。一个投资者只要做出为数有限的正确的事，就可以避免犯重大错误 活跃股票的交易成本非常高，经常能达到一家上市公司净利润的10%或更多。 三句话总结本书 投资的时候要看重的公司的内在价值而不是市场先生的报价 减少交易次数 努力地去看透事情的本质 书摘 笔记摘自
巴菲特致股东的信：投资者和公司高管教程（原书第4版）
【美】沃伦E.巴菲特
关于巴菲特一生的成功秘诀，已经有无数人做出了评价，我个人认为可以归结为八个字：与时俱进，良性循环
“与坏人打交道，做成一笔好生意，这样的事情，我从来没有遇见过。”巴菲特的这句名言令人深思
从别人的故事里，找到自己的人生启发，这就是读书的意义所在
广受尊重的投资家兼作家菲尔·费雪（即菲利普·费雪，Phil Fisher）曾经将公司吸引股东的策略比喻为餐馆吸引顾客的策略。 一家餐馆可以定位于特定的食客阶层——喜欢快餐的，喜欢优雅的，喜欢东方食品的等。通过风格的定位，最终获得一批志同道合的拥趸。如果餐馆的服务、菜单、价格水平策略得当，那么这批客户会成为固定的回头客。但如果餐馆经常转换风格，那么这批快乐而稳定的客户就会消失。如果餐馆的定位在法式美食和外卖鸡之间摇摆不定，那么一定会令回头客感到困惑，最终离开。
应该可以直接与公司CEO进行沟通，得到他现在和未来如何对企业进行估值的看法
如果我们对一只股票有良好的长期预期，那么短期的价格波动对我们来说毫无意义，除非有人报给我们一个非常有吸引力的价格。
芒格和我无法向你承诺结果。但我们可以保证，只要你是我们的合伙人，在任何时段，你的金融资产和我们自己的资产将完全保持一致的成长
为了达成目标，我们的首选是直接持有一系列多元化的企业，从中获得稳定的现金流和持续的高于市场平均水平的资本回报
从整体和长期来看，我们希望那些未体现的盈利，通过资本增值的形式体现在我们的内在价值里
巴菲特以及伯克希尔避免进行预测，因为这是一种糟糕的管理习惯，经常会导致管理人粉饰报表
但是任何短期的压力都不应以牺牲长期竞争力为代价
一场大会的毫无建树是由于参与股东们更在意自己在台上的表现，而不是关心公司运营的状况
在伯克希尔公司，我们通常会换位思考，设想如果我们自己处于股东的位置，应该得到什么样的信息，我们会从这样的角度向股东披露完整的报告
这种打假活动针对的目标是公司信息披露行为中的“选择性披露”，近些年来，这种选择性披露行为像癌症一样蔓延。的确，信息的选择性披露已经成为大型公司的一种标准化的行为
CEO们预测公司增长速度，是骗人的和危险的。当然，他们是被分析师和公司自己的投资者关系部门怂恿裹挟着这么做。但他们应该拒绝，因为这样预测多了会招致麻烦。
厨房里如果有蟑螂，绝不可能只有一只
在一个由一群和事佬组成的董事会里，不太可能会有人提出更换CEO的提议。同样，也不可能对CEO提议的公司并购活动提出质疑
毕竟，没有人会喜欢去洗外面租来的车
除了要维持独立性，董事们也必须具备丰富的商业经验，以股东利益为导向，以及在公司拥有真正的利益
在收购之前，他们就已是商界的管理明星，已经证明了自己在各自领域中的才华，我们的主要贡献就是让他们自由发挥天分，不给他们添乱
“如果我们雇用的都是比我们矮的人，我们将成为一家侏儒公司；但如果我们雇用的都是比我们高的人，我们会成为一家巨人公司。”
我们希望我们的经理人队伍考虑什么是重要的，而不是考虑什么被认为是重要的。
当投资的时候，我们将自己视为企业分析师——而不是市场分析师，不是宏观经济分析师，甚至不是证券分析师。
他说你应该将市场报价想象为一个名叫“市场先生”的人
如果你不懂得你的公司，不能比市场先生更准确地评估你的公司，你就不要参与这场游戏
就像人们打牌时说的：“如果玩了30分钟，你还不知道谁是倒霉蛋，有可能就是你。
一个投资者如果想成功，必须将两种能力结合在一起，一是判断优秀企业的能力，一是将自己的思维和行为与市场中弥漫的极易传染的情绪隔离开来的能力
有些人会在不同市场间倒手，意图赚取差价。你不必感到惊讶，从业者为此选了一个法语词汇：套利。
如果需要同时做很多事情，就像同时将很多烙铁放在火中，人们就必须花大量的时间，既要监控交易的过程，又要监控市场股价的波动。这不是芒格和我所想的生活模式。（如果只是为了赚钱而整天盯着股票行情，这种生活有什么意义可言？
在完全忽视股价的情况下，一家拥有子公司的母公司，如果子公司长期表现优异，母公司是不可能出售子公司的。“为什么要卖出？”CEO会问，“难道要我卖出皇冠上的宝石吗
应该评估是否在其预期的持股期间，其投资的税后收益总和（包括他卖出所得）会带给他至少在投资开始之初同等的购买力，加上合理的利率因素
一个视力平平的人，没有必要在干草堆里寻找绣花针。
我们的座右铭是：“如果你一开始就取得了成功，那么，不必再做测试。
很多大名鼎鼎的基金管理人现在关注的是其他基金管理人未来几天干什么，而不是关注企业未来几年干什么。对于他们而言，股票仅仅是游戏中的筹码，就像大富翁游戏中，如同顶针和熨斗一样的道具
我们的目标是发现那些价格合理的杰出公司，而不是价格便宜的平庸公司
最值得拥有的公司是，那些在一个一直延伸的时期周期里，可以不断利用增量资本获得很高回报率的公司
他们懂什么并不重要，更重要的是，他们知道自己不懂什么。一个投资者只要做出为数有限的正确的事，就可以避免犯重大错误
二级市场经常周期性地被大量傻瓜所主导，会持续设定一个“清算”价格。无论这个价格多么愚蠢，它是股票或债券持有者需要或希望卖出的价格，总是有这样的机会出现
无论什么样的天才或努力，有些事情总是需要时间。即便你能让九个女人同时怀孕，也不可能让她们在一个月的时间里生出小宝宝。）
但我更喜欢一个确定的良好结果，而不是一个期望的伟大结果。
在企业内部，有一种看不见的力量足以压倒一切，我们可以称其为“惯性驱使”或“机构强迫症”
如果我们在资产负债表上使用适当的负债，可以在安全的前提下增加一些盈利
信用就像氧气。此二者，在充足的时候，人们不会注意到它们的存在；当它们消失的时候，人们才会发现它们的重要性
当年花1美元可以买到的东西，今天要花7美元以上。因此，即便一个不用交税的机构，也必须在同期从债券上获得4.3%的年化利息收入，才能维持其购买力不变。如果这些机构的管理人将任何的利息部分视为“收入”的话，他们一定是在和自己开玩笑
即使在最混乱的经济环境中，美国国债也是唯一靠得住的流动性良好的投资对象
大多数人宁愿去死，也不愿意思考。很多人就是这样
巨大的负债可以让管理层前所未有地专注工作，就像在汽车方向盘上装一把匕首，可以提高司机的注意力一样
衍生品还可能造成连锁反应式的风险，因为很多保险公司或再保险公司将它们的风险分散给其他保险公司</description>
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="概括">概括</h2>
<h3 id="我为什么要读这本书">我为什么要读这本书?</h3>
<p>Youtuber 推荐, 好奇金融相关的知识</p>
<h3 id="这本书怎样影响了我">这本书怎样影响了我?</h3>
<p>不要轻易地去触碰股市, 直到我真正的理解它.</p>
<h3 id="书中的三句精华句子">书中的三句精华句子?</h3>
<ol>
<li>一个投资者如果想成功，必须将两种能力结合在一起，一是判断优秀企业的能力，一是将自己的思维和行为与市场中弥漫的极易传染的情绪隔离开来的能力</li>
<li>他们懂什么并不重要，更重要的是，他们知道自己不懂什么。一个投资者只要做出为数有限的正确的事，就可以避免犯重大错误</li>
<li>活跃股票的交易成本非常高，经常能达到一家上市公司净利润的10%或更多。</li>
</ol>
<h3 id="三句话总结本书">三句话总结本书</h3>
<ul>
<li>投资的时候要看重的公司的内在价值而不是市场先生的报价</li>
<li>减少交易次数</li>
<li>努力地去看透事情的本质</li>
</ul>
<h2 id="书摘">书摘</h2>
<p>笔记摘自</p>
<p>巴菲特致股东的信：投资者和公司高管教程（原书第4版）</p>
<p>【美】沃伦E.巴菲特</p>
<blockquote>
<p>关于巴菲特一生的成功秘诀，已经有无数人做出了评价，我个人认为可以归结为八个字：与时俱进，良性循环</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>“与坏人打交道，做成一笔好生意，这样的事情，我从来没有遇见过。”巴菲特的这句名言令人深思</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>从别人的故事里，找到自己的人生启发，这就是读书的意义所在</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>广受尊重的投资家兼作家菲尔·费雪（即菲利普·费雪，Phil Fisher）曾经将公司吸引股东的策略比喻为餐馆吸引顾客的策略。 一家餐馆可以定位于特定的食客阶层——喜欢快餐的，喜欢优雅的，喜欢东方食品的等。通过风格的定位，最终获得一批志同道合的拥趸。如果餐馆的服务、菜单、价格水平策略得当，那么这批客户会成为固定的回头客。但如果餐馆经常转换风格，那么这批快乐而稳定的客户就会消失。如果餐馆的定位在法式美食和外卖鸡之间摇摆不定，那么一定会令回头客感到困惑，最终离开。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>应该可以直接与公司CEO进行沟通，得到他现在和未来如何对企业进行估值的看法</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>如果我们对一只股票有良好的长期预期，那么短期的价格波动对我们来说毫无意义，除非有人报给我们一个非常有吸引力的价格。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>芒格和我无法向你承诺结果。但我们可以保证，只要你是我们的合伙人，在任何时段，你的金融资产和我们自己的资产将完全保持一致的成长</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>为了达成目标，我们的首选是直接持有一系列多元化的企业，从中获得稳定的现金流和持续的高于市场平均水平的资本回报</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>从整体和长期来看，我们希望那些未体现的盈利，通过资本增值的形式体现在我们的内在价值里</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>巴菲特以及伯克希尔避免进行预测，因为这是一种糟糕的管理习惯，经常会导致管理人粉饰报表</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>但是任何短期的压力都不应以牺牲长期竞争力为代价</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>一场大会的毫无建树是由于参与股东们更在意自己在台上的表现，而不是关心公司运营的状况</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>在伯克希尔公司，我们通常会换位思考，设想如果我们自己处于股东的位置，应该得到什么样的信息，我们会从这样的角度向股东披露完整的报告</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>这种打假活动针对的目标是公司信息披露行为中的“选择性披露”，近些年来，这种选择性披露行为像癌症一样蔓延。的确，信息的选择性披露已经成为大型公司的一种标准化的行为</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>CEO们预测公司增长速度，是骗人的和危险的。当然，他们是被分析师和公司自己的投资者关系部门怂恿裹挟着这么做。但他们应该拒绝，因为这样预测多了会招致麻烦。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>厨房里如果有蟑螂，绝不可能只有一只</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>在一个由一群和事佬组成的董事会里，不太可能会有人提出更换CEO的提议。同样，也不可能对CEO提议的公司并购活动提出质疑</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>毕竟，没有人会喜欢去洗外面租来的车</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>除了要维持独立性，董事们也必须具备丰富的商业经验，以股东利益为导向，以及在公司拥有真正的利益</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>在收购之前，他们就已是商界的管理明星，已经证明了自己在各自领域中的才华，我们的主要贡献就是让他们自由发挥天分，不给他们添乱</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>“如果我们雇用的都是比我们矮的人，我们将成为一家侏儒公司；但如果我们雇用的都是比我们高的人，我们会成为一家巨人公司。”</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>我们希望我们的经理人队伍考虑什么是重要的，而不是考虑什么被认为是重要的。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>当投资的时候，我们将自己视为企业分析师——而不是市场分析师，不是宏观经济分析师，甚至不是证券分析师。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>他说你应该将市场报价想象为一个名叫“市场先生”的人</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>如果你不懂得你的公司，不能比市场先生更准确地评估你的公司，你就不要参与这场游戏</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>就像人们打牌时说的：“如果玩了30分钟，你还不知道谁是倒霉蛋，有可能就是你。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>一个投资者如果想成功，必须将两种能力结合在一起，一是判断优秀企业的能力，一是将自己的思维和行为与市场中弥漫的极易传染的情绪隔离开来的能力</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>有些人会在不同市场间倒手，意图赚取差价。你不必感到惊讶，从业者为此选了一个法语词汇：套利。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>如果需要同时做很多事情，就像同时将很多烙铁放在火中，人们就必须花大量的时间，既要监控交易的过程，又要监控市场股价的波动。这不是芒格和我所想的生活模式。（如果只是为了赚钱而整天盯着股票行情，这种生活有什么意义可言？</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>在完全忽视股价的情况下，一家拥有子公司的母公司，如果子公司长期表现优异，母公司是不可能出售子公司的。“为什么要卖出？”CEO会问，“难道要我卖出皇冠上的宝石吗</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>应该评估是否在其预期的持股期间，其投资的税后收益总和（包括他卖出所得）会带给他至少在投资开始之初同等的购买力，加上合理的利率因素</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>一个视力平平的人，没有必要在干草堆里寻找绣花针。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>我们的座右铭是：“如果你一开始就取得了成功，那么，不必再做测试。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>很多大名鼎鼎的基金管理人现在关注的是其他基金管理人未来几天干什么，而不是关注企业未来几年干什么。对于他们而言，股票仅仅是游戏中的筹码，就像大富翁游戏中，如同顶针和熨斗一样的道具</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>我们的目标是发现那些价格合理的杰出公司，而不是价格便宜的平庸公司</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>最值得拥有的公司是，那些在一个一直延伸的时期周期里，可以不断利用增量资本获得很高回报率的公司</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>他们懂什么并不重要，更重要的是，他们知道自己不懂什么。一个投资者只要做出为数有限的正确的事，就可以避免犯重大错误</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>二级市场经常周期性地被大量傻瓜所主导，会持续设定一个“清算”价格。无论这个价格多么愚蠢，它是股票或债券持有者需要或希望卖出的价格，总是有这样的机会出现</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>无论什么样的天才或努力，有些事情总是需要时间。即便你能让九个女人同时怀孕，也不可能让她们在一个月的时间里生出小宝宝。）</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>但我更喜欢一个确定的良好结果，而不是一个期望的伟大结果。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>在企业内部，有一种看不见的力量足以压倒一切，我们可以称其为“惯性驱使”或“机构强迫症”</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>如果我们在资产负债表上使用适当的负债，可以在安全的前提下增加一些盈利</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>信用就像氧气。此二者，在充足的时候，人们不会注意到它们的存在；当它们消失的时候，人们才会发现它们的重要性</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>当年花1美元可以买到的东西，今天要花7美元以上。因此，即便一个不用交税的机构，也必须在同期从债券上获得4.3%的年化利息收入，才能维持其购买力不变。如果这些机构的管理人将任何的利息部分视为“收入”的话，他们一定是在和自己开玩笑</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>即使在最混乱的经济环境中，美国国债也是唯一靠得住的流动性良好的投资对象</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>大多数人宁愿去死，也不愿意思考。很多人就是这样</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>巨大的负债可以让管理层前所未有地专注工作，就像在汽车方向盘上装一把匕首，可以提高司机的注意力一样</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>衍生品还可能造成连锁反应式的风险，因为很多保险公司或再保险公司将它们的风险分散给其他保险公司</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>“世俗的智慧告诉我们，循规蹈矩的失败，可能比标新立异的成功，更有利于保全名声</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>这场愚蠢游戏的核心是，人们通常都认为房屋的价格肯定会随着时间而上升，任何的下降都是可以忽略不计的。这个前提几乎贯穿于任何房屋的交易行为和交易价格中</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>借贷者将钱借给那些以他们的收入根本还不起钱的人，借款者很愉快地签署这些合同。借贷双方都寄希望于“房价的上升”，以弥补这项“不可能完成的任务”所带来的缺口。</p>
</blockquote>
<p>.&gt; 但是，居住和使用应作为买房时的首要动机，而不应该将购房视作升值盈利或再融资的手段。同时，购房时应该考虑与收入相匹配，量力而行。</p>
<blockquote>
<p>投资者的整体回报，随着交易频率的上升而减少。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>道琼斯在20世纪的100年中，从65.73点上升到11497.12点，相当于年化复合回报率5.3%（当然，投资者在此期间还能收到分红。）在接下来21世纪的100年中，为了达到同样的回报率，道琼斯指数必须——你需要深呼一口气——达到2011011.23点。也就是说，到21世纪末，道琼斯将以200万点收盘，但看看本世纪初的前六年，道琼斯指数几乎原地没动。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>活跃股票的交易成本非常高，经常能达到一家上市公司净利润的10%或更多。这实际上是对股东们征收的重税，虽然只是一个人决定“换个位子”，虽然支付的对象是金融机构，而不是华盛顿</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>并不是所有的收益都是在同等的情况下创造的。在很多公司，尤其是那些具有高资产/利润比特征的公司里，通货膨胀会侵蚀财报中显示的部分甚至全部收益。这个会被通胀侵蚀的收益部分，我们称之为“受限定收益”，不能被用于派发红利，以利于公司保持其经济竞争地位。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>如果再投资能获得高回报，就应该保留收益进行再投资；如果回报低下，就应该分红</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>除非它们经历了极其巨大的惊人的单位成长，杰出的公司一定会产生大量的富余现金。如果公司将这些收益投在那些回报低下的业务，公司的整体留存资本的表现可能依然会很卓越，因为，核心业务部分的回报非凡。这就像高尔夫比赛中，职业选手和业余选手的混合赛，即便队伍中的业余选手都是没有希望的笨蛋，但整个球队的表现还是不错，因为得分主要来源于其中的职业选手</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>如果一家公司的股票价格远低于其内在价值，通常在这个时候，回购最有意义</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>首先，一家公司有充足的现金以备运营和流动性之需；其次，股价远低于保守计算的内在价值</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>以及那些冲着分拆预期而来的买家，毫无疑问将会稀释现有股东群体的质量</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>过度活跃的股市是企业的扒手。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>我们采取的方式就像一个人寻找合适的另一半一样：保持积极、兴趣、开放的心态，但不能着急</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>桑塔亚娜（Santayana）曾说：“当你忘却了目标，狂热会让你付出很多倍的努力</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>我们试图避免一些小动作——“如果一些事情不值得做，也就不值得做好。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>诺亚法则：重要的是建造方舟，而不是预测大雨</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>我们喜欢与那些热爱自家公司的人做生意，而不仅仅是因为喜欢钱（虽然，我们也可以理解他为何喜欢）。当这种附加的情感存在时，它是一个信号，让人可以发现企业所具有的重要品质：不做假账，以产品为荣，尊重客户，以及一群忠诚的、有强烈方向感的人。与此相反的情况，也是真的。当</p>
</blockquote>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>我理解的微服务 -- 读《微服务设计模式》总结</title>
      <link>https://ynikl.github.io/books/miscroservices-patterns/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jun 2022 22:20:56 +0800</pubDate>
      <author>gilfoyle.k@outlook.com (潜水员)</author>
      <guid>https://ynikl.github.io/books/miscroservices-patterns/</guid>
      <description>微服务是针对公司某一复杂业务程序实现的设计模式, 与巨石架构(Monolith)是相对的.
微服务对应的应该是公司业务能力层级上的拆分与设计, 为了减少业务之间的耦合而导致相互拖累, 在对外业务能力不变的情况下, 在应用内部将能力拆分成一些微小服务. 也可以理解为是对巨石架构进行&amp;quot;解耦&amp;quot;.
举个例子: 原先公司做的是一个外卖系统, 这个系统中可能包含了客户下单, 商家接单, 骑手配送等功能. 但是全部都打包在一个程序中. 发版时, 可能客户下单功能修改了功能, 导致商家没办法接单了. 或者商家接单功能实现的有问题, 导致整个应用程序挂掉, 现在用户下不了单, 骑手也没法接单, 整个公司的业务就瘫痪了. 然后, 在客户下单-商家接单-骑手配送这个大业务流程不变的情况下, 我们在外卖系统内部, 分成了多个服务, 各个服务之间使用 API 松耦合通信, 隔离影响. 比如, 客户下单服务, 专门处理客户下单这一业务, 并将生成的订单推送到消息代理 (如:kafka) 或直接推送给其他服务等, 它只要能保证完成它的职责即可. 后者, 就可以称之为 &amp;ldquo;微服务架构&amp;rdquo;. 当然, 这只是一个例子, 实际情况会更加复杂.
在&amp;laquo;微服务设计模式&amp;raquo; 中对微服务的定义:
将应用程序构建为松耦合, 可独立部署的一组服务
书中也对&amp;quot;微&amp;quot;的大小给了定义:
大小的定义为能够由小团队开发服务
不用刻意地去追求服务的大小. 微服务的落地, 往往就会伴随着, 组织结构和开发的流程的改变, 由不同的 小团队 独立负某一服务.
像我们现在如果提到微服务, 就经常也会提到一些微服务框架 go-zero, go-micro 或者基础设施 docker, k8s 或者工具 gRPC, prometheus 之类的.
像这种框架和组件之类的只是一种技术工具. 他们并不能定义微服务, 他们可能只是为了克服微服务架构设计带来的某一些缺陷, 或者与微服务结合可以发挥出更大的价值.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>微服务是针对公司某一复杂业务程序实现的设计模式, 与巨石架构(Monolith)是相对的.</p>
<p>微服务对应的应该是公司业务能力层级上的拆分与设计, 为了减少业务之间的耦合而导致相互拖累, 在对外业务能力不变的情况下, 在应用内部将能力拆分成一些微小服务. 也可以理解为是对巨石架构进行&quot;解耦&quot;.</p>
<p>举个例子: 原先公司做的是一个外卖系统, 这个系统中可能包含了客户下单, 商家接单, 骑手配送等功能. 但是全部都打包在一个程序中. 发版时, 可能客户下单功能修改了功能, 导致商家没办法接单了. 或者商家接单功能实现的有问题, 导致整个应用程序挂掉, 现在用户下不了单, 骑手也没法接单, 整个公司的业务就瘫痪了. 然后, 在客户下单-商家接单-骑手配送这个大业务流程不变的情况下, 我们在外卖系统内部, 分成了多个服务, 各个服务之间使用 API 松耦合通信, 隔离影响. 比如, 客户下单服务, 专门处理客户下单这一业务, 并将生成的订单推送到消息代理 (如:kafka) 或直接推送给其他服务等, 它只要能保证完成它的职责即可. 后者, 就可以称之为 &ldquo;微服务架构&rdquo;. 当然, 这只是一个例子, 实际情况会更加复杂.</p>
<p>在&laquo;微服务设计模式&raquo; 中对微服务的定义:</p>
<blockquote>
<p>将应用程序构建为松耦合, 可独立部署的一组服务</p>
</blockquote>
<p>书中也对&quot;微&quot;的大小给了定义:</p>
<blockquote>
<p>大小的定义为能够由小团队开发服务</p>
</blockquote>
<p>不用刻意地去追求服务的大小. 微服务的落地, 往往就会伴随着, 组织结构和开发的流程的改变, 由不同的 <strong>小团队</strong> 独立负某一服务.</p>
<p>像我们现在如果提到微服务, 就经常也会提到一些微服务框架 go-zero, go-micro 或者基础设施 docker, k8s 或者工具 gRPC, prometheus 之类的.</p>
<p>像这种框架和组件之类的只是一种技术工具. 他们并不能定义微服务, 他们可能只是为了克服微服务架构设计带来的某一些缺陷, 或者与微服务结合可以发挥出更大的价值.</p>
<p>举个极端的例子: 在你后端业务完全不划分的情况下, 你甚至可以在 go-zero 的框架基础上, 将你公司所有的业务打包进一个应用程序, 用docker打包, 并部署在k8s环境中, 再通过 gRPC 与前端通信. 你用到了很多著名的名词技术, 但是你实现出来应用的是巨石架构还是微服务架构呢?</p>
<h2 id="参考">参考</h2>
<p><a href="https://book.douban.com/subject/33425123">微服务设计模式</a></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>富兰克林自传读后感</title>
      <link>https://ynikl.github.io/books/autobiography-benjamin_franklin/</link>
      <pubDate>Wed, 25 May 2022 23:14:12 +0800</pubDate>
      <author>gilfoyle.k@outlook.com (潜水员)</author>
      <guid>https://ynikl.github.io/books/autobiography-benjamin_franklin/</guid>
      <description>富兰克林自传
富兰克林, 美国独立宣言的签署者之一，白手起家致富，发明了避雷针路灯，组织了社区消防队，写下了《富兰克林自传》，一个丰富多产的人生。
年少时勤奋读书，诚信独立，中年时勤勉奋斗，注重自身美德修养。又积极参与社会活动。
摘录富兰克林十三美德：
节制:食不过饱，饮酒不醉； 寡言:言必于人于己有益，避免无益的聊天； 生活:每一样东西应有一定的安放地方；每件日常事物当有一定的时间去做； 决心:当做必做；决心要做的事应坚持不懈； 俭朴:用钱必须于人或于己有益，换言之，切戒浪费； 勤勉:不浪费时间；每时每刻做些有用的事，戒掉一切不必要的行动； 诚恳:不欺骗人；思想要纯洁公正；说话也要如此； 公正:不做损人利己的事；不要忘记履行对人有益而又是你应尽的义务； 适度:避免极端；人若给你应得的处罚，你当容忍之； 清洁:身体、衣服和住所力求清洁； 镇静:勿因小事或普遍不可避免的事故而惊慌失措； 贞节:除了为了健康或生育后代起见，不常进行房事，切戒房事过度，伤害身体或损害你自己及他人的安宁或名誉； 谦虚:仿效耶稣和苏格拉底。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://book.douban.com/subject/26324527/">富兰克林自传</a></p>
<p>富兰克林, 美国独立宣言的签署者之一，白手起家致富，发明了避雷针路灯，组织了社区消防队，写下了《富兰克林自传》，一个丰富多产的人生。</p>
<p>年少时勤奋读书，诚信独立，中年时勤勉奋斗，注重自身美德修养。又积极参与社会活动。</p>
<p>摘录富兰克林十三美德：</p>
<blockquote>
<p>节制:食不过饱，饮酒不醉；
寡言:言必于人于己有益，避免无益的聊天；
生活:每一样东西应有一定的安放地方；每件日常事物当有一定的时间去做；
决心:当做必做；决心要做的事应坚持不懈；
俭朴:用钱必须于人或于己有益，换言之，切戒浪费；
勤勉:不浪费时间；每时每刻做些有用的事，戒掉一切不必要的行动；
诚恳:不欺骗人；思想要纯洁公正；说话也要如此；
公正:不做损人利己的事；不要忘记履行对人有益而又是你应尽的义务；
适度:避免极端；人若给你应得的处罚，你当容忍之；
清洁:身体、衣服和住所力求清洁；
镇静:勿因小事或普遍不可避免的事故而惊慌失措；
贞节:除了为了健康或生育后代起见，不常进行房事，切戒房事过度，伤害身体或损害你自己及他人的安宁或名誉；
谦虚:仿效耶稣和苏格拉底。</p>
</blockquote>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>见识</title>
      <link>https://ynikl.github.io/books/%E8%A7%81%E8%AF%86/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2022 21:06:07 +0800</pubDate>
      <author>gilfoyle.k@outlook.com (潜水员)</author>
      <guid>https://ynikl.github.io/books/%E8%A7%81%E8%AF%86/</guid>
      <description>见识:豆瓣地址
个人评分: 8.0 分
前辈用他的智慧和经验, 告诉我们如何更好地活着.
为什么读这本书 很多到了中年的人会有这样的体会： 自己无论多么努力，似乎都得不到社会的进一步认可；相反，如果按部就班地做事情，好像也坏不到哪里去。冥冥之中似乎被这两条线给框死，其实这就是命。
为了这一句话, 读这一本书. 自己的作为一个普工程序员, 在技术浪潮的最后端被拖着走. 本根不需要到中年, 今年是我从事程序员工作的第四年, 我已经被感受到了被&amp;quot;命&amp;quot;限制住 的感觉了.
书中讲了什么 作者分享了他对商业, 技术, 职业, 创业, 金钱, 读书的观点和看法
用提出了商业的本质是&amp;quot;消费&amp;quot;的观点, 剖析了现在主流的&amp;quot;共享经济&amp;quot;, 带我们用商业的本质眼光, 去看哪些形式的共享经济是真正的&amp;quot;共享经济&amp;quot;, 哪些只是噱头炒概念的而已. 分析了IOT, 和数字跟踪技术, 区块链, 众筹等.
介绍了新科技公司的创业过程中的一些普世经验. 如何选取赛道, 如何发挥自己小公司的优势, 如何在科技浪潮中存活下来, 以及中如何招聘优秀员工.
关于在职场如何招聘到优秀的员工, 又可以引申到自己如何成为一个优秀的员工, 作者也给出了答案.
树立完成的职业思维, 带着发展的目光选择岗位 在职业思维下主动和积极的面对工作 打开自己思维格局, 多去了解行业大局 有了不错的收入之后, 就涉及到了, 如何树立一个正确的金钱观. 要对自己收入有一个正确的认识, 避免过度追求提高收入, 进而牺牲了自己的健康, 家庭等. (现在经常听到我们的工友, 猝死就是这方面没有正确面对)
下半篇, 作者开始就上升到了人生态度问题. 以一个正确的心态, 面对生活, 面对婚姻, 面对死亡. 分清楚自己生活中的 &amp;ldquo;西瓜和芝麻&amp;rdquo;, 避免习惯于低层次的追求, 会影响我们的心志.
最后文中讲述对大学生的建议 (我已经错过了), 阐述沟通的重要性, 以及介绍了拉里·佩奇名人, 巴菲特的非凡&amp;quot;见识&amp;quot;.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://book.douban.com/subject/27167992/">见识:豆瓣地址</a></p>
<p>个人评分: 8.0 分</p>
<p>前辈用他的智慧和经验, 告诉我们如何更好地活着.</p>
<h2 id="为什么读这本书">为什么读这本书</h2>
<blockquote>
<p>很多到了中年的人会有这样的体会： 自己无论多么努力，似乎都得不到社会的进一步认可；相反，如果按部就班地做事情，好像也坏不到哪里去。冥冥之中似乎被这两条线给框死，其实这就是命。</p>
</blockquote>
<p>为了这一句话, 读这一本书. 自己的作为一个普工程序员, 在技术浪潮的最后端被拖着走. 本根不需要到中年, 今年是我从事程序员工作的第四年, 我已经被感受到了被&quot;命&quot;限制住 的感觉了.</p>
<h2 id="书中讲了什么">书中讲了什么</h2>
<p>作者分享了他对商业, 技术, 职业, 创业, 金钱, 读书的观点和看法</p>
<p>用提出了商业的本质是&quot;消费&quot;的观点, 剖析了现在主流的&quot;共享经济&quot;, 带我们用商业的本质眼光, 去看哪些形式的共享经济是真正的&quot;共享经济&quot;, 哪些只是噱头炒概念的而已. 分析了IOT, 和数字跟踪技术, 区块链, 众筹等.</p>
<p>介绍了新科技公司的创业过程中的一些普世经验. 如何选取赛道, 如何发挥自己小公司的优势, 如何在科技浪潮中存活下来, 以及中如何招聘优秀员工.</p>
<p>关于在职场如何招聘到优秀的员工, 又可以引申到自己如何成为一个优秀的员工, 作者也给出了答案.</p>
<ol>
<li>树立完成的职业思维, 带着发展的目光选择岗位</li>
<li>在职业思维下主动和积极的面对工作</li>
<li>打开自己思维格局, 多去了解行业大局</li>
</ol>
<p>有了不错的收入之后, 就涉及到了, 如何树立一个正确的金钱观. 要对自己收入有一个正确的认识, 避免过度追求提高收入, 进而牺牲了自己的健康, 家庭等. (现在经常听到我们的工友, 猝死就是这方面没有正确面对)</p>
<p>下半篇, 作者开始就上升到了人生态度问题. 以一个正确的心态, 面对生活, 面对婚姻, 面对死亡. 分清楚自己生活中的 &ldquo;西瓜和芝麻&rdquo;, 避免习惯于低层次的追求, 会影响我们的心志.</p>
<p>最后文中讲述对大学生的建议 (我已经错过了), 阐述沟通的重要性, 以及介绍了拉里·佩奇名人, 巴菲特的非凡&quot;见识&quot;.</p>
<h2 id="我从书中收获了什么">我从书中收获了什么</h2>
<p>对现在的&quot;共享经济&quot;有了更深的认识, 对科技迭代有了一个基础性的认识, 重视自己职业发展和做文字的积累, 开始努力去全面了解自己的行业, 以及在阅读中莫名地增加了我对生活的信心.</p>
<h2 id="书中的三句精华句子">书中的三句精华句子</h2>
<ol>
<li>很多到了中年的人会有这样的体会：自己无论多么努力，似乎都得不到社会的进一步认可；相反，如果按部就班地做事情，好像也坏不到哪里去。冥冥之中似乎被这两条线给框死，其实这就是命。</li>
<li>我们知道今天几乎任何一所三甲医院的主治医师，水平一定比 50 年前所谓的名医高很多。但是，今天没有哪个中医敢讲自己比 500 年前的名医水平高。这就是因为前者有积累效应，而后者没有</li>
<li>我们对死亡的恐惧有点儿莫名其妙，我们站在“有”的世界，试图理解“无”的问题，按照“有”的逻辑，对“无”产生恐惧</li>
</ol>
<h2 id="三句话总结本书">三句话总结本书</h2>
<ol>
<li>拓展视野, 打开格局, 重视积累</li>
<li>以发展的眼光看职业生涯, 分清楚工作和职业的区别, 拒绝伪工作.</li>
<li>向死而生</li>
</ol>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Show Your Work</title>
      <link>https://ynikl.github.io/books/showyourwork/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Apr 2022 17:22:23 +0800</pubDate>
      <author>gilfoyle.k@outlook.com (潜水员)</author>
      <guid>https://ynikl.github.io/books/showyourwork/</guid>
      <description>Show Your Work 读书总结 概括 我为什么要读这本书
如何提高自己的影响力
这本书怎样影响了我
打算开始分享计划, 学习如何分享, 讲述故事. 计划&amp;quot;学术假&amp;quot;
书中的三句精华句子
You find time the same place you find spare change: in the nooks and crannies On the spectrum of creative work, the difference between the mediocre and the good is vast. Mediocrity is, however, still on the spectrum; you can move from mediocre to good in increments. The real gap is between doing nothing and doing something You can turn your flow into stock 三句话总结本书</description>
      <content:encoded><![CDATA[<h1 id="show-your-work-读书总结">Show Your Work 读书总结</h1>
<h2 id="概括">概括</h2>
<p><strong>我为什么要读这本书</strong></p>
<p>如何提高自己的影响力</p>
<p><strong>这本书怎样影响了我</strong></p>
<p>打算开始分享计划, 学习如何分享, 讲述故事.
计划&quot;学术假&quot;</p>
<p><strong>书中的三句精华句子</strong></p>
<ol>
<li>You find time the same place you find spare change: in the nooks and crannies</li>
<li>On the spectrum of creative work, the difference between the mediocre and the good is vast. Mediocrity is, however, still on the spectrum; you can move from mediocre to good in increments. The real gap is between doing nothing and doing something</li>
<li>You can turn your flow into stock</li>
</ol>
<p><strong>三句话总结本书</strong></p>
<ol>
<li>我们需要把自己展示出来, 这样子别人才能知道你是一个什么样子的人. ( 酒香也怕巷子深)</li>
<li>把自己当成一个业务爱好者, 对自己分享负责, 但不用追求到完美, 心态开放, 保持热情</li>
<li>把握自己分享的尺度, 任何事情, 思想, 启发都是值得分享的. 在互联网上保持真诚, 尊重他人, 保护自己.</li>
</ol>
<h2 id="感悟点">感悟点</h2>
<p>不要觉得你没有什么事情可以分享, 一定会有人对你做的事情感兴趣. 比如一天结束，可以分享自己在做什么，做什么什么决定，收获了什么，受到了什么启发，有什么成果</p>
<p>互联网上的人们都很烂，如果不包含链接，99.9%的就不会去找目标网页</p>
<p>如果虚假的分享你的成功，你不仅抢夺了他人的成功，还欺骗了分享成果的人们</p>
<p>要能解释自己正在做什么</p>
<p>分享自己的知识，也可以让别人知道你在干嘛，知道你的工作，也是自己的一种再学习过程</p>
<p>要倾听别人的意见，不要一味地分享自己</p>
<p>要用内容去吸引读者，不要悲哀地要求别人粉你</p>
<p>学会在网上保护自己，过滤垃圾评论</p>
<p>通勤的好处：分离家庭与工作</p>
<p>适当给自己放假，学术假。每七年让自己重新充电🔋。</p>
<p>认识你自己</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
